Ette tulliwa Karrilatzi Punagu Kolga peremehe Andres Nikopensius, Johann Sokk, Peter Ussin, Jaan Holz ja kaibawa oma Möldre Hans Sassiand pääle kes neile neide leppingo perrä neide jahwatust ei jõudwad ärä jahwatada, sest et weski olewad kogonist lagonud, ja nõwawa om kontrahti perrä ja tahawa Sassiand rehknungi perrä muijal jahwatada, ja nõwawa selle eest 120 rubla. Ja aniwa ülles:
Hans Sassiand ütlep et temä parandawat oma weskid, selleperäst ei wõiwad massa. Hans Sasjand es wõtta ülles ütlemist wasta, es lubaga wälja minnä, ei ka renti massa.
Otsus.: Jääb pooleli.
Pääkohtumees eest Joh. Nikopensius
Kohtumees Peter Nemwalz
  "  Jaan Leib
